---
aid: 9025
zid: 48471
title: "没啥能力，也想混个龙套，哪位大神指点一下怎么混"
author: 老狐狸1964
date: 2012-07-05 11:08:05+07:00
lastmod: 2012-07-08 22:37:00+07:00
---

老狐狸 1964 于 2012-7-5 11:08:05 发表了：

本人也算临高书迷，看了两三遍了。呵呵，想混个龙套跑跑。只是元老们无一不是绝技在身，看来想在临高混个龙套也不容易，思量再三，总算勉强有点拾缺补遗的地方，不过太边缘，也不知道能不能有用，碰碰运气吧。

前文多次提过关于元老们利用现代录音技术来收集情报，取得了不错的效果，而且现代扩声技术在宣传上的运用也很频繁，作为临高启明保持的非常严谨的技术细节描述，感觉应该在这方面的技术上小着几笔，因为录音——特别是偷录，远不是在隐蔽处安个话筒那么简单，特别是在背景声极为嘈杂的集市、饭店等公共场所，话筒的指向性和位置的选择以及后期的噪声分离，呵呵，相当复杂。考虑到深入大陆的特工们将来对录音器材什么的也会有很多需求，所以感觉应该有这么个角色，专门负责这方面的技术，因为录音和扩音技术上同属于电子工程，一般的录音师对模拟音响技术也都比较熟悉，所以这个角色直接就可以管理目前书中已经多次出现的号角式高音喇叭以及相应的功放系统。本人不才，曾经在小广播电台担任录音师，电子电路也算有些基础，也经常给一些大型活动扩声调音，目前也从事相关行业，如有需要，本人乐于当一个勤勉的龙套。顺便说一下，目前本人还从事 MIDI 音乐制作，如临高剧情需要，本人也可参与。如果哪位大神知道怎么去报名龙套，敬请指点，先谢了。

---

diaalphisto 于 2012-7-5 11:16:32 发表了：

写同人 PO 给吹牛 然后你就登场了~

---

winter_z 于 2012-7-5 11:59:51 发表了：

想想自己的特长在那个环境下能做什么，然后写个短文，在这里发表即可

---

老狐狸 1964 于 2012-7-5 13:06:05 发表了：

自己顶

---

不懂装懂 于 2012-7-5 13:07:42 发表了：

我都太监了 2 个短文了，还没出场呢，当然，文笔烂点儿。

---

Targaryen 于 2012-7-8 00:35:51 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-7-5 11:16
>
> 写同人 PO 给吹牛 然后你就登场了~

刘主任你又回来了啊

---

anderlis 于 2012-7-8 22:03:42 发表了：

临高里现在没有美术人员出现

楼主会画画的话穿过去画漫画什么的都可以

或者帮临高教会画宗教画吧

---

diaalphisto 于 2012-7-8 22:33:05 发表了：

> Targaryen 发表于 2012-7-8 00:35
>
> 刘主任你又回来了啊

只是不在这边更新同人而已~

---

双枪魏和尚 于 2012-7-8 22:36:05 发表了：

> diaalphisto 发表于 2012-7-8 22:33
>
> 只是不在这边更新同人而已~

那在哪儿更新？

---

dby250 于 2012-7-8 22:37:18 发表了：

我的短文都完坑了，还没出场呢……好吧， 烂尾也算完坑。好吧，出场时间可能比较靠后，大约在大髡国一捅亚洲之后。

---
